%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  


\begin{document}

\newcommand{\minX}[0]{-1} 
\newcommand{\maxX}[0]{1}
\newcommand{\minY}[0]{-0.5}
\newcommand{\maxY}[0]{2.7}

\begin{tikzpicture}

\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={
         0, 0.7854, 1.5708, 2.3562
    },
    yticklabels={
         0, $\frac{\pi}{4}$, $\frac{\pi}{2}$, $\frac{3\pi}{4}$
    },
    xtick={
        -1, -0.5, 0, 0.5, 1
    },
    xticklabels={
        ${-1}$, -$\frac{1}{2}$, 0, $\frac{1}{2}$, $1$
    },
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.5,
    xmax=\maxX + 0.5,
    axis line style={thick},
    height=9cm,
    width=14cm
]

\addplot [very thick, smooth, draw=blue, samples=200, domain=-1:1] {2*x+rad(acos(x))};

\node[rectangle, anchor=south, draw] (a) at (-1.2, 1.7) {$({-1},\,\pi-2)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(-1,1.1416)
};
\draw (a) -- (-1,1.1416);


\node[rectangle, anchor=south, draw] (b) at (-1, 0.2) {$\left(-\frac{\sqrt{3}}{2},\,\frac{5\pi}{6}-\sqrt{3}\right)$};


\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(-0.866, 0.8859)
};
\draw (b) -- (-0.866, 0.8859);

\node[rectangle, anchor=south, draw] (c) at (0.3, 0.7) {$\left(0,\,\frac{\pi}{2}\right)$};


\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0, 1.5708)
};
\draw (c) -- (0, 1.5708);


\node[rectangle, anchor=south, draw] (d) at (0.5, 2.4) {$\left(\frac{\sqrt{3}}{2},\,\frac{\pi}{6}+\sqrt{3}\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0.866, 2.2556)
};
\draw (d) -- (0.866, 2.2556);


\node[rectangle, anchor=south, draw] (e) at (1.2, 1) {$\left(1,\,2\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1, 2)
};
\draw (e) -- (1, 2);

\end{axis}

\end{tikzpicture}

\end{document}